DV128_20_PAS on video related to Network types

Q1. PAN stands for_____________
A1. Personal Area Network.

Q2. Devices in PAN connect to each other by using wireless technologies such as Bluetooth, infrared, and near field communication or NFC. (True/False)
A2. True.

Q3. PANs are generally used for transferring ___________ files.
A3. Small files.

Q4. LAN stands for ________________.
A4. Local Area Network

Q5. MAN stands for ____________________.
A5. Metropolitan Area Network.

Q6. __________ Network spans over several buildings in a city or town.
A6. Metropolitan Area Netrok.

Q7. MANs are typically connected using a high-speed connection such as ___________ cable
A7. Fibre Optic Cables.

Q8. Which is the largest type of network?
A8. WAN


Q9. WAN stands for ______________.
A9. Wide Area Network.

Q10. WAN network spans over a ________area such as a country continent or even the entire globe.
A10. Large Geographical Area.

Q11. __________ is a good example of WAN.
A11. Internet.

Q12. SCADA stands for_______________.
A12. Supervisory Control and Data Aquisition.

Q13. SCADA is used for _____________ and _________equipment that is used in industrial facilities such as power plants, water treatment plants, or refineries.
A13. Monitoring and Controlling

Q14. SCADA communicates with sensors and systems in real time out in these industrial facilities and they sent back information to ____________ and ___________
A14. PLC’s  (Programmable Logic Controllers) and RTU’s (Remote Terminal Units)

Q15. SCADA is also often referred to as a _______________which is a general term that encompasses SCADA systems.
A15. ICE (Industrial Control Systems)

Q16. _____________ also access the internet and make phone calls by using radio systems such as GSM & CDMA.
A16. Cell phones

Q17. GSM is the largest radio system that is being used around the world. (True/false)
A17. True.

Q18. GSM works by changing the ___________ into ____________ form and assigned a time slot then as data is received on the other end the assigned time slotted data puts the call back together
A18.

Q19. CDMA stands for _______________.
A19.

Q20. CDMA is another radio technology that is not as widely used as____________. But it’s the system that is used by major carriers such as Verizon and sprint. CDMA works by data being_______________ with ______________-.
A20.

Q21. 4G LTE stands for ________________ is a technology that was developed by a 3rd generation partnership project.
A21.

Q22. Currently 4G LTE offers the fastest wireless communication speed available. With speed of_____________.
A22.

Q23. 3G technology offers speed anywhere from___________ to ____________.
A23.

Q24. EDGE uses a regular dial-up modem with speed starting around 75 Kbps. (True/False)
A24.
