DV128_8_PAS on video related to Wireless Technologies
Self-Assessment Sheet


Q1. The IEEE is an international organization for the advancement of technology related to a   _______________.
A1.  Electricity.

Q2. What are the 5 wireless standards?
A2. A, B, G, N, AC  (the latest standard is 802.11AX, (wifi6) released in 2019)

Q3. 802.11 standard project is _____________.
A3. Wireless technology

Q4. The first wireless standard which is ____________which came out in 1999 and the latest standard is the _________standard which was released in 2014.
A4. 802.11A ; 802.11AC

Q5. IRDA stands for the _______________
A5. Infra Red Data Association. (its an organization responsible for developing infrared technologies)

Q6. Infrared is the technology that was developed by ___________
A6. IRDA.

Q7. Infrared means ______________, a wireless technology with data transmitted in rays of light rather than using a__________.
A7.  Below Red ; Radio waves.

Q8. The drawbacks of infrared is that it requires a direct line of sight. If any objects comes in between the two infrared devices, the communication will be blocked. (True/False)
A8. True.

Q9. Define Bluetooth.
A9.  Bluetooth is a short range of radio that provides a way to connect and exchange information between devices such as laptops, cell phones and tablets. Its operates on 2.4 GHz. And its capable of transmitting both voice and data.


Q10. Bluetooth operates on 2.4 GHz. And it's capable of transmitting both ___________ and _________.
A10. Voice and data.

Q11. Bluetooth has a transfer speed of __________and has a maximum range of approximately _______ meters.
A11. 24Mbps and the maximum range is approximately 100 metres.
