DV128_28_PAS on video related to  Security Protocols

Q1. IPsec is a set of protocols for security at the network layer of___________________.
A1. OSI model.

Q1.1 IPsec ____________ the data when communication is happening between two computers
A1.1.  encrypts the data

Q2. In order to use IPsec both sender and receiver must share a public key. (True/False)
A2. True.

Q3. In addition to encryption IPsec also_____________ the data will ensure the data is received exactly that which was sent.
A3. Verify

Q4. What are IPsec modes?
A4. a. Transport mode
       b.  Tunnel mode.
Q5. Transport mode only the ____________of the data packet is encrypted.
A5. Only the message is encrypted.
Q6. In Tunnel mode the entire data packet is encrypted. (True/False)
A6. True.
Q7. Layer 2 tunnelling protocol is a combination of Cisco’s layer 2 _____________and point to point tunnelling protocol.
 A7. layer 2 forwarding  and PPTP protocols.
Q8. L2TP protocol authenticates in few ways using digital certificates, it authenticates both the computer and user (True/False)
A8. True.
Q9. SSL stands for _________
A9. Secure Socket layer.

Q10. If you were to go to E-commerce websites you would notice that ____________ is added to the HTTP which indicates that you were now using a SSL in your web browser.
A10. S ;HTTPS

Q11. Which ways protection does SSL provides?
A11. a.  Authenticates client
         b.  Authenticates server
         c.  Encrypts the data.

Q12. _________________ is the latest industry standard SSL protocol, it’s the successor to SSL. And it’s based on the same specifications.
A12. TSL

Q13. SSL also authenticates the server, client, and ____________the data.
A13. encrypts the data.

Q14. TLS is made up of two layers: the first layer is _____________protocol which provides connection security by making sure that the connection is private and reliable.
A14. TLS record protocol

Q15. A4 second layer is a TLS Handshake Protocol which allows a server and client to authenticate each other and negotiable an encryption algorithm and _______________key before data is sent
A15. Cryptographic key


Q16. What is the goal of TLS?
A16. The goal for TLS is to make SSL safer and more secure.

Q17. __________standard protocol is used for both wired and wireless networks. 
A17. 802.1X

Q18. 802.1x controls access by ports. It authentication passes the port based opened. And if the authentications fail the port is closed.  (True/False)
A18. True.
